日本人：習慣了買樓後 看著樓折舊 下？香港樓會升值!!!

置業不是日本年輕男女的必然選擇，因為物業在日本的投資價值不高，Miyako表示日本人基本都傾向買新樓：「於是買樓不像香港可以期待物業升值、賺錢、換樓等等，而只當作生活成本的一部分，看著物業折舊、貶值，其實挺不是味兒。不少年輕夫婦選擇租樓，或者要買也用超長年期按揭去負擔。」

Miyako眼中香港女性勤奮、充滿自信又勇於表達自己，敢於追求心中所想，她尤其欣賞香港人說話直接明快，不會轉彎抹角。

甲斐美也子： 獨立寫作人

咪又係吹出黎，天災果D不知道幾麻煩

香港樓就係會升值所以咪無人買到

棟樓會好似部手機咁貶值
香港樓奴們表示難以想像...呀唔係...係不敢想像

聽講震過之後有裂痕好難check到

其他國家都有 但無香港咁嚴重

香港樓價會扁值既話你班毒撚知唔知會幾大鑊
成日想個市冧班人真係好撚on9

有幾大鑊呀
講黎聽下

住屋根本就係人類最基本需求之一
本身就唔應該用黎炒賣

一定係啦 三藩市 NYC London 你自己開下眼Google下啦

你真係細路仔
負資產：
假設你棟樓四百萬
你原先比左四成，欠銀行360萬。
點解你可以欠銀行360萬呢？因為你有一棟值400萬既樓做抵押
如果棟樓跌到260萬，姐係銀行手中只有260萬價值既抵押品，咁當中差價（100萬）你就要即比。叫call loan.
樓價一跌就好似銀行劑提咁，不過唔係市民搶去銀行攞錢，而係銀行向市民追債
你要諗下而家班老闆，佢地既抵押品唔只一兩層樓，而係好多好多商舖，工廈。佢地手call 既loan 可能以億計
佢地冇錢就會賤賣物業，抄人，執粒，破產
打工仔都比銀行追緊債，冇工開，破產
負資產時代差唔多只有公務員冇試過比人抄
再次負資產時，大家就可以排隊食公務只二手飯勒

好期待銀行日日call loan既一日

住遠少少 買架車就解決到 香港？住邊都一樣

公務員有抄 改個名叫做肥雞餐

on9 住遠少少遠到去邊呀？你咁講住遠啲買架車香港點解唔得呀？

好大獲
投機客會仆街

佢要跌 你阻唔到
睇路啦自己

叫佢地住入新界都好似要死咁啦 廢話黎

唔一定會call loan. 銀行一見你負資產就科水, 咁即係殺雞取卵, 對大家都無好處. 正常情況係只要你有份工, 人工仲供得起, 銀行都唔會理你, 除非你失業

香港連租金管制都冇

因為香港住遠左都係貴
你睇下大西北啲樓價

香港樓價 世界獨有
慣性收視 香港獨有

你自己去住下咪知住遠少少開車入城可唔可行
ON99 依家哩一秒鐘就喺london答緊你 住到ZONE6都貴到仆街
你咁講你住潮州返香港工都得

舊時d人都以為東京d樓價好貴唔跌

有個大隻佬vtuner有次扮古代人講當時中晒招既睇法。

98,沙士都未call 啦on9

一個人 3 歲開始應該懂事，2003 都未經歷過，應該未夠 18歲

好多肥雞餐係補幾球野你走

租樓日日賺

係
連沙田都話牛屎地方唔肯入去

你咪撚on 9 la,
點解啲人想樓市爆樓價跌？
因為本身冇物業囉，又買唔起。
你打咁大篇野全部都係以有產階級嘅角度睇，喂屌你，樓市收皮佢地又冇樓揸手，會痛麼？開心都黎唔切啦一齊仆街！

失業率升高，高到幾多%？
講到全香港八成人俾人炒咁

係喎
果時有幾球野比銀行好有米架啦

你屋企幾大？
有一兩個失業搞唔搞得掂？

同佢lee d 只顧自己既廢柴講都多餘

點解俾咗4成仲欠銀行$360 萬？

業主比人收樓, 公屋先係皇道

寫錯，一成...
400樓下可以一成

會地震的地方 樓好難炒得起

香港樓點會跌
求多過供
香港人自己唔買大把大陸人黎買

你睇下三藩市 係啲人住遠少少搞到San Jose變咗全美國最貴既地方呀 遠到去邊呀大佬 全世界咪一樣 唔好講到香港先有呢啲問題啦

03 08 未出尼做野真幸福

我明你Ching 根本好多地方都好撚貴 好似Boston多學校到仆街 全部地方都係校區 平均租金好似係全美國最貴 啲人話住遠啲 4個鐘來回囉 咁香港人可以住大陸姐 住遠啲 on99

所以咪話經濟唔好，做公務員冇得輸囉

你自己有樓更係唔想個資產跌，之後變負資產啦。你有冇諗過，呢 D 根本就係你班仆街炒樓炒出來？托到個樓價高一高，根本就唔值呢個價。最後傻仔又冇錢，買左，仲問銀行借到盡 9 成。呢 D 傻仔唔比人 call loan，唔買個教訓，佢唔識死。

成個社會點解變成物業貶值就會冧，其實最主要就係你班契弟不自量力，用借貸來堆積個人資產。當資產貶值，借貸都 cover 唔到資產價值，咪仆街囉。你唔見資產貶值，匯豐會執笠？資不抵債，好多都係打腫塊面充大頭鬼的傻閪。

查實好似誠哥話齋，你買來自住，幾時買都唔貴。

係，所以日本唔太多高樓大廈

巴打 我已經住到去上水
但d樓都萬幾兩萬蚊呎
咁我可以去邊度再遠d

zone6呎價幾錢幾耐到巿中心？

大把公墓猿唔會比人炒都不知幾想樓價崩潰

住得三藩市啲人幾錢人工
咪玩啦 佢地唔會覺得貴

其實有無賺

定生意佬呃人買

你咪玩啦大佬 我宜家係美國同你講緊嘢呀
你知唔知之前先有新聞話有個老細寧願日日搭私人飛機係第二個州飛去SF返工 因為仲平呀 我住過SF啦 啲UCB grad既人去到30-35都仲供緊間500-600呎既樓咋 仲要做Airbnb比我住呀

五气能承機叫人返大陸住啊？

不如立法唔俾做按揭啦 全部要 full pay 先俾買

後果係點，你自己諗

五毛又承機*

無樓既人會點

照你咁講
日本經濟爆煲後28年嘅生活肯定全民乞食

已有1間
樓爆的話有cash 入多間。

我宜家都係美國同你講緊嘢呀
想知邊個IT狗 老細咁慘要日日搭飛機

識個朋版早幾年賣自住樓賺球幾左右
All in 買日本樓投資，轉租樓日日賺

近兩年出尼食飯，冇人敢係佢面前提

不過我信可以執少少既，啲 Yen 升咁多

當年98 03未有咁多支那人落到嚟買
大跌都應該俾佢地創晒...

不用分得那麼細 咪又係大陸狗炒到貴晒 全世界有邊個地方冇蝗蟲

宜家講緊普通人咋 個個住三藩市都係老細咩 咁香港班有錢人都唔覺香港樓價貴啦咁

有d人惡過共產黨
只許升不許跌

家陣政府唔係話最多借 6 成咩？係你班死窮鬼走去二按三按咋。就好似信用卡咁，冇人話唔比你用信用卡。但是，你個個月還 min pay，最後你失業，比人炒左，還唔到錢，你自己攞來，關人春事？

失業，租樓比人趕走

樓按創造機會

你睇下你身邊幾多家庭租緊人地樓住
你唔好當個人問題睇，你一個個家庭去睇會到個問題

屌得好 呢d仆街輸打贏要

？？？？？
冇call? 你full pay?

你咩年代呀 仲有二按三按咩，銀行都收緊哂啦買樓果班差唔多比5-6成，地產佬話做到9成，但其實係自己公司做埋財仔，利息分分鐘係借錢1倍。
Btw，你d例子咁極端，不如訓街拎綜援申請公屋好過啦

有供款咪唔call囉

週期循環，物極必反

大佬，呢個反既例子好極端囉

咁借問聲，如果你借 6 成，樓價跌 20%，邊撚個 call 你 loan 啊？係你自己舉 D 極端 call loan 例子，話樓價跌就會 call loan，引致失業咋。試問聲，你覺得銀行 call loan 例子多 D，還是 D 人淨係還 min pay 例子多 D？我覺得後者囉。

無產階級緊係想一獲熟啦

但而家個壓力測試好過

供一皮半要有六皮左右入息先過到

個壓測過濾左好多人

投資梗係有風險架啦
資不抵債抵撚死
當年沙士失業率都只有8%咋
難以想像炒燶樓班友有幾抵死

咁我唔知有幾多人還min pay 供樓啦 但係如果果個人信貸唔好，銀行根本唔可能借錢比佢供樓 問銀行借錢通常有能力供樓，除非佢想整花自己個底

佢因果調轉曬
係因為失業引致call loan，而唔係call loan引致失業
理論上係資不抵債就要call去填差額，但實際上call loan係唔會收到錢既，所以銀行係你有供款而我理得你棟樓值幾多錢呀，正常人唔係個account奇怪或者供唔起基本上無人會抽你個account出黎睇

加上銀行按揭經過97之後已經係戴左幾廿個頭盔
樓市係會爆，但按揭成數限制同壓力測試既存在已經令到無可能好似97果陣咁多人中招

Agree ching 你估銀行好似阿寶金句咩 btw 銀行永遠唔會輸

証明真係小學雞
樓大貶值 人工貶埋 失業率升
銀行收水～樓貶值～你老細借唔到錢做生意～炒鳩你囉

成班住外國講香港
我出番去先

沙士果陣有負資產，但有咁多call loan咩？

樓價平咪好起碼買得起物價唔會咁貴
屌你睇下香港依加咩環境，年輕人真係唔洗諗結婚買樓生仔，唔會買到起樓，就算買得起都供3,40年

挺不是味兒係咩黎？

利申：中文零分

好撚岩聽，根本依加連政府既收入，有九成都係賣地收入，賣地既收入邊到黎？咪又係市民死借爛借借返黎

事實上日本失業率低到仆街，樓又唔太貴可以結到婚生到仔
而你班港豬就日日死供爛供供足3,40年
係呀香港樓好貴會係咁升值呀，繼續供啦

不嬲都會折舊
係唔知點解近十年折完都仲升咁解

講咁多把撚咩，根本唔買樓果班樓價跌一半都唔會買/買唔起

8年前第一城 180萬果陣，身邊大把人明明俾得起首期，都話樓貴唔買啦

如果香港樓跌，大陸到應該唔會好得去邊嘅 好似係

可以去日本退休就正
就市區半個鐘車程既D樓仲平過支那大灣3線城市

我初頭都係咁諗

算啦，上連登勿認真

健康嘅社會係要 keep 一班人租樓，個個買得起樓仲得掂？

所以日子經濟衰退

香港樓價全地球第一

小弟係東京買左間細細地既
主要係自己玩，租比朋友

升既係地價，唔係層樓

戇鳩果個係你

根本d樓唔應該值咁貴 又唔係大又唔係豪宅，普通單位幾十年樓都5-600萬

屋企兩層樓都供完(一層for我之後結婚自住)
加屋企人都係做公務員點好？

租樓日日賺（業主）

香港至少有兩成人負資產

利申 已上岸

你覺得唔值唔緊要，
其他人仍然會去買。

冇樓，想樓價跌不如想人工升
而家政府收入太倚賴賣地，地產衍生商業模式
細跌都冇咩事，一大跌就會全港仆街，係，包括埋我同你呢d冇樓人士
因為經濟去到recession時，你份工都有影響

根本樓同其他用品一樣應該要隨時間貶值,等而家個史上最大泡沫爆咗之後就會行返呢條正軌

唔係wo 倫敦就算係zone 4 d 樓都平過香港d 樓wo
ps zone 4 大約塔橋果邊

ching ho ball

90後小朋友，供30年唔一定真係要供死30年，中間可以賣。都係果句，結左婚一係買樓/租樓，一係痴屋企人住如果另一伴唔介意。

如果你住緊公屋，當雙親百年歸老時候，不符合資格要交返出黎，就算合資格好大機會大屋換細屋，出面有post 已經講緊

我90後都買左樓LA DIU

香港既樓市無乜可能跌

源於多種複雜既背景

香港同美元有聯繫匯率，係亞洲版美金
本身金融市場制度好健全

香港政治地理因素下，official係大陸既特區同中國有關係

港英政府努力下，成功令hk變成一個國際大都會
大量外資企業插旗

而個問題就黎啦
大陸政治環境眾所鳩知都係唔stable，朝令夕改
改革開放，貨幣等投資市場根本假開放

大陸人佢有佢既方法變成有錢人後，如果令資產價值保持到或者升值或者衝出外國，很大程度要經香港為中轉站

政府無意欲要殺絕炒樓，你自己睇都睇到
加上政府受優於高樓價環境，原因下刪3千字
點會斬走炒樓
地產商當然就希望高樓價

華人根深蒂固結婚買樓下，好多人都會想買樓
有班又要買黎作投資升值用途，
而香港開發既地太少，就算有地都無人想突然加速大量起樓搞到降價
Demand 遠遠大過晒supply

有港樓 ～ 有亞版美金
仲會升值潛力，邊個唔鳩衝
你唔衝人地都爭住衝
港樓唔係只得住一個function

你要港樓跌
一係你令到港樓無咁多function
一係買個班自己會唔掂當，買左要急套現/ 買唔到

咁你覺得可以點令佢跌

以前全民皆股
而家全民炒樓

出咗事都係資產少咗啫
其實又唔駛死既

樓同股票既性質又唔係太一樣
反正又唔係間間公司都會同銀行借錢
樓跌又唔會好似股票咁會直接影響啲商業機構運作

不過玩本地金融保險工程嗰班一定死硬咁解
呢幾樣基本上係香港近幾年最推祟既行業

值唔值由市場去決定，有買有賣，自然就值
林太三百三十萬買嘉湖，好多笑9佢傻仔，連當時蘋果報導都係笑人方法咁去報導。

依家睇返三百三十萬值唔值？

係呀唔一定要供足3,40年，但你用咁多時間供層咁貴而又咁細既樓，你問心果句值唔值啦
仲有中間係可以賣，依加大升市你緊係可以咁講，但呢供緊呢30年期間樓價跌或者你有咩冬瓜豆腐失業供唔起樓，咁你又點做好？根本用咁長時間供一層咁貴而又細既樓風險成本係極高

你有筆咁既錢買得起樓不如移民買間大屋住好撚過啦，反正依加首期都講緊百尻幾萬

朋友
你個滑坡就嚟跌死人啦

百鳩幾萬移到民住到大屋

日本樓果然得啖笑

冇通漲之下樓應該只會貶值

係香港咁痴線

但係現實中移到民嘅更多係有樓，
臨走前變賣/ 留返收租。

移民搵唔到食係上一代廢老先會有呢個問題

百幾萬係外國有咩屋係買唔到
移民一定要投資移民咩

識玩一定係咁玩
利申屋企有鋪位收緊租

問心個句緊係唔值。但除左移民，仲有咩方法講黎聽下，租樓都講緊12/13k 一個月，諗住可以唔加租租一世？

另外百幾萬二百萬除左移民台灣，唔見有咩好地方選擇

其實除左移民真係冇，如果冇能力移民既我寧願痴老豆老母住好過，如果你屋企係公屋既當我冇講過

如果你唔係樓換樓可能有賺
但你樓換樓既咪又係背住同樣既債務

你既風險點會少咗

不過買樓收租呢招暫時仲係無敵
因為政府無租務管制
佢敢行番樓價點都跌
不過政府無能唔好寄望佢啦

有樓既賺緊錢既人，個筆錢係講緊唔洗做，無啦啦就賺左。
一直叫爆煲呀剩個d，有理有據咁又點，你可能零投資唔怕個市跌，但你都永遠無可能發達，年年要望政府派四千

租金管制+瘋狂既空置稅，我諗樓價點都跌

唔樓爆一次班友都唔會識死

事實係有通漲+大陸需求太大

其實依加d 樓9成都係香港人買，得一成係大陸人買，根本係依加香港人太撚有錢

小弟仲後生籌備緊

買完唔俾放 ，加按炒多間都得

“買樓唔值係因為太貴, 有同樣筆錢不如xxx”
咁你咪叫屋企人放左個鋪去外國住大屋
又要同人講持有物業風險點點點, 講到尾又彈句屋企收緊租; 個名仲要唔係你
另一邊講講下又話移民唔一定要投資移民; 自己有資格移民假設晒全香港都得, 留係到都係on9
要幾幼稚先會有d咁既logic仲要大大聲講出黎

係囉 我fd Silicon Valley 個頭做野
好好撈喎 但佢已經唔係勁個d 做technical 既野

典型既口裡說不，身體卻..

呢個世界唔係淨係得投資移民嘅，好多it狗工程狗都有資格啦。

夠後生有3幾十萬就有方法

你都識講無咩方法，見你上面回覆你本身屋企有錢，唔洗諗住屋問題，咁又咩好笑買樓果班人呢

例如好似你咁入唔到本地大學，出去讀d課程/asso, 如果有三大學生出post 笑你地，我覺得只係小學雞行為。

咁係你地on9，樓實升嫁
一早要有準備，無錢就咪撚學人買樓

到時班AO EO真係大贏家，可以入貨。

一日未賣樓都係帳面賺錢咋

問題係當你一個月搵緊14,5 k 既時候仲邊會有可能存到錢買到樓，我唔係笑唔笑人地買樓，而係分析緊買樓咁高風險咁樣做合唔合理姐，當然你有錢買十間八間都冇問題架

唔係香港人太有錢
而係而家香港人成副身家攞去俾首期啫
比著以前呢筆錢可能夠one pay 嘞

咩料 我想移民=我屋企人想移民=佢地會賣晒香港既資產同我一齊去移民 logic 有問題果個好似係你bo

我認我廢，依加咪諗緊點入返u

EO得三五萬一個月都叫贏家？

巴打，要移民唔一定要入香港嘅大學，就算入都要揀啱科

引哂班淡淡出黎

入唔入U其實好閒
最緊要揀啱興趣

有興趣讀得好自然有錢

香港大學就算入到我諗都係入到d 廢科

咁你真係要好有錢先得

銀行call loan你還唔起, 銀行收樓拍賣
銀行帳面即時蝕100萬

銀行唔call由你繼續供, 過多幾年個市可能升返/你供得掂
銀行冇損失

咁call嚟做乜呢?
你供款唔係成日拖數/甩期, 銀行根本唔會搞你

有樣嘢唔記得提
呢幾年銀行都係超低息

如果今年開始頂唔住加息
之前嗰班勉強過倒壓力測試既可能就會辛苦啲嘞

講少少廢話，08年股災樓市都跌左2成幾，果陣頂位摸頂入市既，都未話call loan
租管唔係未試過，以前因為租管所以業主巧立名目咁去收好多手續費，以為再推租管對租客好？笑左

其實出國讀書移民係最好，因為讀書果幾年都計埋你居住既時間，再出黎打多幾年工就夠數

咩料
係叫你同你屋企人講同一番說話, 問佢地點解賣物業移民, 你咪知你諗既野點解唔係套用到係全香港到囉
已經唔係logic, 係睇唔睇得明人地講野

一開二

08係股災同樓無好直接關係
同埋嗰時樓價已經相對合理
跌極有限

再者租管係有效既
當然有業主巧立名目收好多手續費啦
但都唔會加租加五成咁誇張

銀行都唔夠水囉

不如你地問下大你地廿年果d同事想當年係點啦

你要高風險一定得架
打炒咗大鑊啫

一個月搵14/5k俾你儲到首期都無銀行俾按揭你做
所有前提錯晒
唔緊要, 等你大個d就明
但暫時唔好再講咁多唔識既野會好d

冇樓係手唔睇淡有咩好做
唔通望人地日日樓市gogogo咩

係你大獲 關我地咩事
有樓即全部都係高樓價原凶 沒有一個是無辜

我唔係專業又無牌所以唔知啦

摸頂做9成按果班唔係會call loan咩？睇番當時報紙都話負資產增加番
係淡淡心目中一負就會call loan跳樓嘛

加租加5成咪玩啦，街舖就有可能，住宅呢幾年升幅仲慢過樓價升幅，一野加到5成？笑左

agent搵水魚

關我撚事

真心笑左....07年又有淡淡咁講，十年後又係有人咁講

你搵間銀行幫你做投資移民按揭啦

仲銀行唔夠水
而家度度都講緊銀行水浸呀
近幾年銀行衰洗黑錢俾政府罰款幾億幾億美金咁罰叫都唔叫一聲
仲會唔夠水走嚟call你嗰一百幾十萬
不如你睇下近喱廿日嘅報紙了解下現在係點啦

緬甸應該得

台南就勉強可以，台北應該唔得

問題係咩工作 收入高低
交通費 交通時間 遲到問題 付出o既交通成本 唔能夠就近就業o既樓就只係別墅
半世紀前由衛星城市改為新市鎮就係發覺香港o既就近就業問題

零地價政策+重稅

個堆無腦人係咁話跌就仆街 屌你老母 全世界都係咁投資可升可跌 自己睇錯野仆街怪邊個

其實係NYC 後生仔都搬到出黎住

同你一樣

大把人3歲個陣都唔記得有咩大事啦，最小小一啦

係知道會樓爆做淡友,唔係做淡友望樓爆

邊有咁易Call Loan

加租二年加一次，5成未必有，但34成應該有

樓好似係唔會折舊...

但香港最揾錢既係金融地產，個仆街政府又唔會肯轉形，因為金融地產大陸容易操控，反而創意產業難d

Mark低得閒睇下

lm

最後樓價跌佢地咪租到平樓囉

根本就唔應該取消租金管制

完全free 升

00後

樓會折舊，不過地價升 cover 番有突

嗰陣就係想俾Free升
但玩咗個頭無人敢收制

來回一個鐘車程夠遠未？你知唔知已經平幾多

受惠於日本人唔生仔,好多都係人揀工

失業率低之餘,仲有好多食屋企唔洗冇做野毒男宅毒女

冇錯,港樓真係冇可能會跌

只有2個因素會推冧香港樓價,取消香港關係法同脫離聯繫匯率

睇完都feel唔到有幾大獲喎
係咪你會好大獲呀大朋友

台灣人：

比特幣值唔值？

我唔係唔知，而係想講，呢個年頭仲幻想跌市就銀行call loan迫人跳樓真係天真過天真嬌
早年我已經用按保借9成收租再轉按一開二，家陣幾層係手仲要轉哂6成收租plan,過哂海唔怕講出黎

正常住宅2年升2成左右
09年220萬樓收租7800，家陣估價上到5球仲係收緊11000租（好租客租金9折）

知唔知必需品同奢侈品既分別？

上面巴打係指應然性喎
佢應該係講樓就好似水同食物咁樣，應該係人都有一個代價不大嘅居所

下，屋企上個月買樓仲做到九成喎

<4m不嬲都做到九成 不過要加按保

香港咩都可以炒一鑊

我唔會大獲
我80後，中學時經歷過97，果時已經同自己講要搵份唔會裁員既工
我而家做全港最缺人果行

細個見住阿媽失業，成家都好大壓力
2000年大學返part time, 見住公司每兩個星期出十幾封信，個個擔心今次會唔會到自己。有d父母病緊，有d剛剛有小朋友...

你唔係自己一個生活緊自給自足架....

日本：二球半市區實用八百呎加成百尺露台，全部坐北向南。
香港：六球比盡四百尺，垃圾窗台露台計實用。

唔撚洗揀呀嘛

利申：夠full pay日本新樓，儲夠錢就搬過去。

日本新樓全部有抗震

無計每日百五個蝗走落黎

遺返所以蝗蟲已經解決左問題

梅窩，蒲台島

2016已經高過人

自住嘅話 會唔會折舊唔係太重要
間屋有返基本空間 起碼似返個人先

證明買得起樓先係精英中既精英

係要多謝仆街政府容許環聯出賣私隱
再者又立法保護銀行唔比巿民叫人call銀行loan

Btw香港都試過銀行倒閉啦

英美澳加全部都係支那人大量入侵既地方

就係日日有蝗蟲殖民先咁貴

講就易，渡下假就得
唔識日文去日本點生活？
當你識日文，長住日本又點搵工？
當你搵倒工，醫療又點算？
香港過去日本得居住權，有乜事要入醫院，破產都似

一係娶個日本妹入藉

姓火個位人兄

你有在住權既話，除左投票權之外咩都有包括醫療
你有500萬日元做生意就ok

學緊日文，而家N5 pass
過到去仲做嘢？
幾股BRK A 加其他股就就過世啦
醫療：国民健康保険

樓巿最大風險就係政治風險
貿易戰又好, 港匯又好, 利率又好, 全部牽涉中美政治角力

當全部人都覺得唔會既時間最易爆
香港仲有小部份覺得樓價唔跌 所以仲未爆

仲有就係大把支那人去日本都搞掂晒以上所有問題，人地仲更加冇錢都克服到。

到最後良禽擇木而棲，香港唔歡迎我咪去第二度囉。

500萬 yen 咁少就得
研究下先

唔識日文

咩料，人地日本有國民保險，就算你係過去留學都一樣受保，睇醫生只要比三成錢，仲好撚過你香港排專科要排到2020年先有得睇

三成都貴啦
生仔仲要唔包
真係可以日本退休？

去醫院看病時如果加入了健康保險，診療費大約是1,500日元～2,500日元 ，沒有健康保險的情況5,000 日元～8,500 日元，如果是急診又沒有保險的情況，費用10, 000 日元～ 15,000 日元左右，但金額還是會依病況而有所不同。以上都不包含另外到藥局領藥的費用。

睇個急症要四舊唔包藥

睇哂 十頁 ， 發覺好多理論撚其實無認真睇過 香港按揭 嘅玩法

三年 SSD
壓力測試 利息加多2%後, 供款不可超過入息四成
香港每年只加不升的最低工資

只要你手腳健全，兩公婆一個保安 $18k 一個翠華阿姐 $16k, 都有 $34k 夠供樓

真係失去工作能力，請賣樓排公屋，特快上樓

四球上車盤就有咁多條件篩走班無能力淡友

剩返四球以上就係堅中產，
早幾個星期康城新盤，六球起步，大把家長買黎送俾仔女做18歲生日禮物。
你真係覺得香港人窮？

我淨係知個個樓價死左會幫到好多人

認真，識人八年前明明夠首期話買樓做按揭唔抵，話兩公婆租樓住儲好錢先一炮過買

儲到今日，儲到兩百萬左右，600萬似樣少少兩房首期都唔夠俾

咁平？
四百蚊唔包藥
香港睇私家都600
巴打可唔可以講多d
樓上講到拎居日權500萬yen就得
真係？
識溝通到既日文

我 google jar

你整到盤生意養得起自己加一個有日本藉嘅人就得。

好多小朋友無經歴過97-03

個到已經有60萬人住屋需求仲未計佢地既子女

其實由雨革同魚革失敗之後
就唔怕高追
遲下立埋國歌法 23條
安安穩穩

乜野spin 呀，人口同樓價無關呀家下？
你條大陸仔

八年前荃灣中心仲係兩球幾
今日你搵個四球以下嘅非凶宅盤俾我

臨老又有逆按
錢就自己使，百年歸老後，叫返個仔還錢

當我去到六十，一定賣樓， 拎住幾球，9 fing fing租 service apartment.

零售按揭仲供到未撚見過銀行call loan 想同你濫炒咩

當一個價錢，巿場上有買家願意購買。
呢個叫巿價。

點解 Disneyland 一枝可樂 可以賣$35？
有人買，就即係巿場有購買力。

班淡淡理論撚
唔會明銀行 call loan 收唔到錢，唯有賣你樓，呢個舉動幾on9

On9
你自己計下呢一年有幾多大陸豬落黎啦

以前啲公屋咁平 一定買啦

3年 SSD 已經無可能 商品化

三人公屋 入息上限係 $22k
一家三口 真係得個老公出去返工？
仲要keep住呢條數等三四年喎

睇淡係知會樓爆,唔係無能力

屌你老母 終於都污染埋日本

有能力的淡友

你估是隔離的「中國大陸」咩！

然後 9 hea 3-4年？

中間
是但一年爆入息
都永不超生

繼續鬧，一路鬧一路買唔起

又係你呀 係咁叫人做按揭

廢青冇野輸 佢地梗係想攬炒

做淡唔係問題，
但做黑心淡真係好衰格，
淨係識幻想攪炒。

話唔定5年內港獨成功 到時會鬥業主

美國每次一加息就成班衝出黎

咁佢地真係要努力d。
不過仇富唔會令佢地致富，
唔好等下等下20變30;30變40。

你拎按揭做投資工具
咁自住個啲呢
你咁上心你做邊類生意呀
唔比人地full pay 係咁人身攻擊 邊間批你按揭 咁都比你按揭買到樓

利申: full pay 睇唔起按揭 我啲錢就落咗其他投資工具嘅 唔似有啲人本金不多 只能借錢炒賣

Appeal to Celebrity 我都廢事答
咁嘅邏輯都買到樓

瞓啦，買到／買左點會希望跌
我夠知 樓市跌 首期唔會喺一成，可能喺全額先買到。

但喺 關我 事

利申 租樓撚（首期有都唔買樓）

1. Appeal to Celebrity 佢話完我聽完當參考, 股神你係咪信曬? 我唔認同佢唔得咩
2. 股神都話投資工具, 按揭係抵押借錢 我唔似你想欠債渡日 同問, 你依家供緊定供完? 一開始按嘅時候你有冇能力FP? 冇就算啦, 唔同窮人討論
3. 我嘅風險管理就係唔做按揭
4. FP完都仲多過你身家

睇d 留言就知香港買樓冇得輸啦， d 人一邊炒樓當投資工具咁玩， 一邊就話住屋好重要樓市唔冧得。 包賺包生仔既生意， 邊有得輸

依家啲後生唔夠錢買樓仲要大大聲話"借錢買樓冇問題, 股神都話最了不起" "借完又多咗錢投資"
唔講以為係問觀音借 唔洗還

依家香港啲按揭唔洗還, 冇風險咁濟(好似係)

香港大把購買力未消化啦。淡左咁多年樓價升足咁多年，租樓又幫人供，有新棺材屋梗係狗衝啦

同埋我覺得華人社會係買樓呢方面特別on 9。一定要有樓先結得婚，無論強國定係台灣都係咁。就算你唔係有錢，唔食唔訓都要做奴工上車，需求咁痴線點可能跌。

無計，香港太多有錢人，揸住樓放租必勝；亦都太多人為左個外母做地產商奴隸。咁嘅情況下，我夠膽講即使黎多場沙士，樓價都好難插到08水平，更唔好講03啦。銀行唔放水都大把人現金full pay買啦。死都係死個班被人炒左無糧供樓班港奴啫。
唉。

Sixtaste 原來你做會計喎
升SM未, 銀行call loan點還呀

強如美國都要發國債啦
仲要世界通行，個個爭住買
美國政府咁有錢，做乜唔乜都 full paid?

沙士果時你出世未？

我FP完 層樓升 我賣咗佢 我冇錢賺
屈人露底 "掉返轉答你呀柒頭" 按揭本身就係比啲FP唔到嘅人置業, 係得你吹奏叫人拎去投資 唔講以為平行世界包賺錢 FP買樓都有機會蝕呀 按揭吹奏家Sixtaste(not SM) 銀行call loan你還唔還到? 第2? 你供緊定供完? 當時批按揭有冇能力即時償還 窮人露底

而家仲有投機客？

真人真事，識人八年前明明夠首期，話買樓做按揭唔抵，兩公婆租樓住儲好錢先一炮過買

儲到今日，儲到兩百萬左右，600萬似樣少少兩房首期都唔夠俾

你夠錢 full paid 姐, 大把租租唔夠錢 full paid 但夠首期，係咪都唔可以借按揭上會？

睇你個款都供唔到兩層 得一層賣完個刻又去訓街 ?

我有樓

但係都好想跌
跌左買多層

咪話按揭比窮人借錢上樓囉 我主旨都係咁姐

我比窮人撚完添 好難受

睇你個款都未賣過樓
唔講以為實際操作係即刻有買家即刻有錢入袋處理銀行call loan
"L O A N" 呀 auditor

咁買樓 full paid 又真係幾型既
希望有生之年可以試一次

Ful paid 完我會免入息按番三成 cash 出尼再滾 如果息口仲係 3% 以下

咁拎800萬買其他投資工具, 如果個case係事主蝕咗, 之後條數點還 係咪個個做完mortgage都去買435 房託包賺 唔係包賺咁借按揭"係有機會蝕錢" 呢個講法係事實, 都唔知有乜好駁
我個case係老豆有幾層
好早排賣哂轉其他投資工具 前排入返一兩層FP
睇唔睇到個分別 我有冇必定需要按揭? 冇
你地冇按揭上唔上到樓我就唔知啦

供得起改變唔到香港樓係搵笨嘅事實。

係真, 依家係去新興外地華人區, 例如: Epping
睇準大陸佬聚集邊區, 附近有大學 多留學生住

白手起家係多一份低層味道 滿嘴粗口

又去做按揭呀嘛 知啦

富二代

你咪慢慢供樓

命定論 你一出世係中低產階級, 條命值咁多就得咁多
你唔出嚟做生意 都係蝕緊呀 唔好浪費你生命 用條命做槓桿做auditor 你風險管理都好差喎
that's why you dont have a full equity now
我返去同爸爸講今日比窮人撚完先

窮人家庭教育做得好差
叫個仔做奴工 又做樓奴 一啲風險管理都冇
你放棄咗個發達機會成本呀

你都係潛啦 你做德勤嘅話 想比人炒唔難

日本人租樓多過買樓，就算買機升值能力好低。
係香港失衡，
老豆老母比兩層太古城 收租。
進取D, 儲少少錢再炒車位
20歲提早退休。。。

你話我知你做邊間, 有文件back
我比我老豆差餉單你又點話

齒輪想失業

你正常準時還錢，銀行點會call loan,銀行做乜要你仆街，佢冇賺

on9私怨仔死返香討啦

我講自己背景又傷到你自尊 咁都叫認屎認屁 走啦, 好肉酸 怕失業牙ching

又話撚我嘅

緊係冇咁易，你夠500萬yen 開鋪仲要你要保證埋年年都賺錢，如果你有生意頭腦真係唔難既

呢到真係仇富仇得好撚緊要，做業主就係罪 屌佢老味唔諗下人地做業主前究竟有幾努力

"撚"

啲業主/AA/打手而家口響響,到時樓爆唔好喊苦喊忽要政府撐巿就得

同個弱智嘈都唔知嘈咩
維園阿伯嘈泥都嘥氣
佢老竇要full paid咪full飽佢
佢full paid到先出泥嘈都未遲
阻住睇post

按揭完拎剩餘資金去做其他投資呢啲真係一世冇發達

11年入左市睇班淡友叫春都叫左7年

呢幾年通常高學歷人仕都係淡友,盲搶鹽C9就不問價掃樓

屌 認真定假膠
你講得係啱呀 咪就係個個都想咁囉 除咗某啲人

笑撚死 ，而家仲低息唔玩槓桿唔通好似班友咁慢慢儲人工玩full pay。好多已供斷既都按少少出來買多間

到時 加油呀

咁香港咪唔可以谷GDP 話自己投資經濟中心囉

唔 TAG名喇 自行對號入座啦
有父幹，Full paid只需問爸爸，
我會羨慕你條命生得好，贏在射精前，
而唔會認同你嘅 Full paid 理論。

四球現金。
可借九成，三十年按。

三十年，全期利息係 1.28M.

如果你 Full paid, 三十年後你係賺左 租金 x 360.

若然係拎 另外九成去買低風險債券/基金.
當6厘. 3.6M x 6厘 - 供款， 肯撚定係正數先。

“正數 + 租金”多啲，定係剩 “租金” 多啲啊數學家

仲有啊，
我有急事可以即刻賣券換返cash.
你？再問爸爸拎零用錢，定係決定按俾銀行啊？

哎 仲有

金管局好似係會問你啲現金來源。

當然，你答爸爸俾嘅零用，都得既

三十年層樓連百幾萬都升唔到

話會call loan果D傻鳩
係咪岩岩讀完1/RRR

97, 03都未call loan
真係當啲銀行係窮撚咩

佢個弱智同維園阿伯一樣
俾曬數據佢佢都會繼續滿口歪理架
窮鬼扮二世祖刷存在感就有佢份

Hi 山林巴
好耐無見

97要企ifc果堆係因為 無限摸貨 + 無租客代供
先會做傻事

今時今日，啲辣招已經阻止左呢件事

full paid 無風險
full paid 是最好的
窮人先按揭
一齊吹奏full paid

明知棟樓會偏值，你仲借錢買你就on9啦
你估依家買部電話咩，仲講咩細路講咩負資產

到時仲點會係連登見到班友

根本銀行都唔會隨便call loan斷自己米路
班小朋友以為銀行實力咁差
一跌就要call loan

會個個去哂租樓 冇人承接個樓價 但租值又唔升得 因為d人真係會冇樓住世界大亂
銀行會冇左一堆生意

架仔其實有無父幹呢樣野

事實係有call loan呢回事
點解可以咁老奉 銀行唔call係佢決定
但你借錢係事實

出左同未出有咩分別呢請教一下
如果可以宜家死一堆負資產
去換取樓價大跌
好值得

債仔未死, 佢仲會繼續還錢，每一日都收緊息，係賺9梗。

四球跌到兩球, Call loan, 債仔收皮,
收樓，再變銀主盤去賣，再換返cash.

前前後後幾多時間同文件，仲未一定賣得出喎個盤

有壓力測試 有最低工資
無可能需要跳樓

大跌
你上撚到會咩

反正點都上唔到嫁啦
睇人仆街幾開心

樓上班人咁老定，假如，假如大行真係call loan未燒到你都唔會驚啦 香港人善忘

慢慢等啦
實有一日會等倒

我都想佢大跌俾我入多間。

不過對比返港元M3
2018年1月係1997年7月嘅4.16倍，
中原指數先係果陣嘅1.7倍。

量化貨幣下仲有得升唔出奇。

上街佔中搞業主苦主大聯盟?

有實力淡淡 + Full Pay 撚合體

假設樓價真係大跌30%, 樓按收緊到最多7成上會, 你係咪有錢入?
有既話希望你有生之年成功, 但你估下到時有幾多個同你一樣背景既人會入市?

你不如試下轉個諗法

按揭其實等於銀行 full paid 買左你心儀個單位，再每個月按利息高低租番層樓俾你，銀行係業主，你只係銀行租租

但係租夠 30年，銀行會成層送埋俾你做約滿酬金
因為銀行 30年都賺夠想俾你賺下

銀行幾時會 Call Loan 收樓？
就係租租做租霸唔交租既懲罰
唔做租霸，業主唔會趕你走，除非加息，銀行尼個業主唔會無啦啦加租

呢D優質租租邊到搵

你係？

跌左你咪又係買唔起

現行公屋政策浪費大量珍貴土地資源，應該改革。

Agree

日本失業率低係好表面果一層咋，事實上新一代唔結婚唔生仔唔做野係屋企等屋企人養果批你又知唔知？ 仲有人口老化呢？ 睇野唔好咁表面好唔好？

但係點解早十年八年啲樓咁平呢？ 嗰陣香港樓一樣有呢個用途

你比到稅佢唔理你賺唔賺錢啦

銀行喺你簽按揭一刻已經鎖定左利潤
租金同息口掛勾
計好晒數無得輸

淨租樓，業主利潤無上限

一般人正常還款擔心無啦啦 call loan係戇鳩
擔心自己失業餓死個機率仲大

銀行做放數，margin低
但低風險
同規模大

樓變左奢侈品 唯有唔結婚生仔

你打咁大段野話比人知其實你冇買過樓供過樓

只要你繼續供到樓，銀行係唔會call loan的

咁仲唔係政府問題？
你仲可以合理化政府既所作所為？
你係有幾層樓係手定港豬思維入骨？

我d fd 想當年有喎
98/99⋯⋯